# spring事务管理

- spring事务管理讲解

# 1.核心接口

![](img/springTransaction.png)

- Spring并不直接管理事务，而是提供了多种事务管理器，他们将事务管理的职责委托给Hibernate或者JTA等持久化机制所提供的相关平台框架的事务来实现。 

- Spring事务管理器的接口是org.springframework.transaction.PlatformTransactionManager，通过这个接口，Spring为各个平台如JDBC、Hibernate等都提供了对应的事务管理器，但是具体的实现就是各个平台自己的事情了。

```java

	Public interface PlatformTransactionManager()...{  
	    // 由TransactionDefinition得到TransactionStatus对象
	    TransactionStatus getTransaction(TransactionDefinition definition) throws TransactionException; 
	    // 提交
	    Void commit(TransactionStatus status) throws TransactionException;  
	    // 回滚
	    Void rollback(TransactionStatus status) throws TransactionException;  
	} 
```

- 从这里可知具体的事务管理机制对Spring来说是透明的，它并不关心那些，那些是对应各个平台需要关心的，所以Spring事务管理的一个优点就是为不同的事务API提供一致的编程模型，如JTA、JDBC、Hibernate、JPA。


- 下面分别介绍各个平台框架实现事务管理的机制:

## 1.1 JDBC事务

- 如果应用程序中直接使用JDBC来进行持久化，DataSourceTransactionManager会为你处理事务边界。为了使用DataSourceTransactionManager，你需要使用如下的XML将其装配到应用程序的上下文定义中：

```xml

	<bean id="transactionManager" 			class="org.springframework.jdbc.datasource.DataSourceTransactionManager">
	        <property name="dataSource" ref="dataSource" />
	</bean>
```

- 实际上，DataSourceTransactionManager是通过调用java.sql.Connection来管理事务，而后者是通过DataSource获取到的。通过调用连接的commit()方法来提交事务，同样，事务失败则通过调用rollback()方法进行回滚。

## 1.2 Hibernate事务

- 实际上，DataSourceTransactionManager是通过调用java.sql.Connection来管理事务，而后者是通过DataSource获取到的。通过调用连接的commit()方法来提交事务，同样，事务失败则通过调用rollback()方法进行回滚。

```xml

	<bean id="transactionManager" class="org.springframework.orm.hibernate3.HibernateTransactionManager">
	        <property name="sessionFactory" ref="sessionFactory" />
	</bean>

```

- sessionFactory属性需要装配一个Hibernate的session工厂，HibernateTransactionManager的实现细节是它将事务管理的职责委托给org.hibernate.Transaction对象，而后者是从Hibernate Session中获取到的。当事务成功完成时，HibernateTransactionManager将会调用Transaction对象的commit()方法，反之，将会调用rollback()方法。

## 1.3 Java持久化API事务（JPA）

- Hibernate多年来一直是事实上的Java持久化标准，但是现在Java持久化API作为真正的Java持久化标准进入大家的视野。如果你计划使用JPA的话，那你需要使用Spring的JpaTransactionManager来处理事务。你需要在Spring中这样配置JpaTransactionManager：

```xml

	<bean id="transactionManager" class="org.springframework.orm.jpa.JpaTransactionManager">
        <property name="sessionFactory" ref="sessionFactory" />
    </bean>
```

- JpaTransactionManager只需要装配一个JPA实体管理工厂（javax.persistence.EntityManagerFactory接口的任意实现）。JpaTransactionManager将与由工厂所产生的JPA EntityManager合作来构建事务。

## 1.4 Java原生API事务

- 如果你没有使用以上所述的事务管理，或者是跨越了多个事务管理源（比如两个或者是多个不同的数据源），你就需要使用JtaTransactionManager：

```xml

	<bean id="transactionManager" class="org.springframework.transaction.jta.JtaTransactionManager">
	    <property name="transactionManagerName" value="java:/TransactionManager" />
	</bean>

```

- JtaTransactionManager将事务管理的责任委托给javax.transaction.UserTransaction和javax.transaction.TransactionManager对象，其中事务成功完成通过UserTransaction.commit()方法提交，事务失败通过UserTransaction.rollback()方法回滚。

# 2. 事务属性

- 事务管理器接口PlatformTransactionManager通过getTransaction(TransactionDefinition definition)方法来得到事务，这个方法里面的参数是TransactionDefinition类，这个类就定义了一些基本的事务属性。 
那么什么是事务属性呢？事务属性可以理解成事务的一些基本配置，描述了事务策略如何应用到方法上。事务属性包含了5个方面，如图所示：

![](img/springTransaction1.png)

```java

	public interface TransactionDefinition {
	    int getPropagationBehavior(); // 返回事务的传播行为
	    int getIsolationLevel(); // 返回事务的隔离级别，事务管理器根据它来控制另外一个事务可以看到本事务内的哪些数据
	    int getTimeout();  // 返回事务必须在多少秒内完成
	    boolean isReadOnly(); // 事务是否只读，事务管理器能够根据这个返回值进行优化，确保事务是只读的
	}
```

- 我们可以发现TransactionDefinition正好用来定义事务属性，下面详细介绍一下各个事务属性。

## 2.1 传播行为

	（1）propagation_requierd：如果当前没有事务，就新建一个事务，如果已存在一个事务中，加入到这个事务中，这是Spring默认的选择。
	
	（2）propagation_supports：支持当前事务，如果没有当前事务，就以非事务方法执行。
	
	（3）propagation_mandatory：使用当前事务，如果没有当前事务，就抛出异常。
	
	（4）propagation_required_new：新建事务，如果当前存在事务，把当前事务挂起。
	
	（5）propagation_not_supported：以非事务方式执行操作，如果当前存在事务，就把当前事务挂起。
	
	（6）propagation_never：以非事务方式执行操作，如果当前事务存在则抛出异常。
	
	（7）propagation_nested：如果当前存在事务，则在嵌套事务内执行。如果当前没有事务，则执行与propagation_required类似的操作。

## 2.2 隔离级别

	ISOLATION_DEFAULT			使用后端数据库默认的隔离级别
	
	ISOLATION_READ_UNCOMMITTED	最低的隔离级别，允许读取尚未提交的数据变更，可能会导致脏读、幻读或不可重复读
	
	ISOLATION_READ_COMMITTED	允许读取并发事务已经提交的数据，可以阻止脏读，但是幻读或不可重复读仍有可能发生
	
	ISOLATION_REPEATABLE_READ	对同一字段的多次读取结果都是一致的，除非数据是被本身事务自己所修改，
								可以阻止脏读和不可重复读，但幻读仍有可能发生
	
	ISOLATION_SERIALIZABLE		最高的隔离级别，完全服从ACID的隔离级别，确保阻止脏读、不可重复读以及幻读，
								也是最慢的事务隔离级别，因为它通常是通过完全锁定事务相关的数据库表来实现的

# 3 事务几种实现方式

- 1. **编程式事务管理**对基于 POJO 的应用来说是唯一选择。我们需要在代码中调用beginTransaction()、commit()、rollback()等事务管理相关的方法，这就是编程式事务管理。
  2. 基于 **TransactionProxyFactoryBean** 的**声明式事务管理**
  3. 基于 **@Transactional 的声明式事务管理**
  4. 基于**Aspectj AOP 配置事务**
- [示例链接](https://blog.csdn.net/chinacr07/article/details/78817449)

---

## 3.1 编程式事务管理

- 编程式事务基本已经OUT了，在一些老的项目中可能还会存在。

## 3.2 TransactionProxyFactoryBean的声明式事务管理

## 3.3 @Transactional 的声明式事务管理

## 3.4 Aspectj AOP 配置事务

